當年dse失利入唔到u, 宜家讀緊phd你問我答

考得差既巴打唔好灰心, 有大把途徑讀書, 雖然會俾人笑做後門狗
人生漫漫長路, 唔係一個垃圾制度可以決定晒

做教授？

父幹？

有諗過
不過香港做research搵唔到食

屋企交學費算唔算
一直都係讀本地大學

咁你本身做緊咩 令到可以support你讀到phd？老師？

讀phd有咩做？

睇master分收人定工作經驗？

讀完諗住做咩？

2012 先第一屆dse，失利入唔到u，而家2018 已經讀完ug + mphil 上到phd？

msc老細肯收我

可以跳過mphil 讀完ug直接讀phd但要視乎ug成績係點

其實phd唔算''讀'', 係用4-6年時間寫一份博士論文
分數同經驗都考慮, 不過最重要係有無老細(prof)想收你
phd係不歸路 其他唔清楚, 理科出路窄, 好多識得既讀完做RA

如果以讀書為目標就係ge
但有d野過左就係過左，之後讀得返U唔代表d咩，你始終係唔夠同期的人競爭，先不論制度是不是合理，你始終是被制度淘汰。

其實中學同大學讀既完全係兩回事
中學成績食屎咁款, 上到u變做最top個堆
利申唔係日讀夜讀個d書蟲

啱
不過被淘汰唔代表人生已完

其實寫論文係咪好難
乜都要自己諗 題目又係

點先算一份好既論文

RA Undergraduate 畢業就做到wo Ching

叫做senior lo 不過都唔諗住長做架la

同大學份fyp/hon proj都係同一性質
不過當然要求高好多啦

點算好論文有d抽象 最基本都要提出影響力既發現

睇左"而家做緊PhD"

一年後 要做hon proj
可唔可以講下 點樣可以做好啲？

讀緊咩科?sci?

文科phd對社會有無價值

支持軟殼巴
U grad 之後就無再讀上去

local u PhD 嘥氣啦

巴打讀咩科？
開波前要準備充足 預多好過預少 唔係最後寫report發現唔夠料寫就尷尬
objective定3個唔多唔少 比較易寫
lit review其實定題目個陣已經要做 最好做d有人做但又未做得好深入既題目(好似有d抽象 ) 咁樣會易d搵到個knowledge gap(例如外國好多人有研究”a” 但本地就無乜 or “a”既資料已經outdate) 你份proj就係要fill呢個gap
收集data個陣 有能力收幾多就收幾多 唔太關事既都收 有時寫report無野寫 呢d多餘野可以救命 相反唔夠data要作就係學術造假
如果結果不似預期唔好慌 呢個都係有價值既結果黎(證明結果向相反方向走)
事前準備應該係呢d 到時你supervisor會guide你做微調架la

唔係呢科唔清楚
如果無貢獻就無價值

想做research既話點樣/幾時先可以有project係自己lead

其實都係 搵工外國phd吃香好多

咖哩巴又係你

大學既就做professor
出面既你有funding可以自立門戶

其實開post係想解答dse升學問題

明明就係樓豬自己辣殺先升唔到u
咁都要賴落個制度

軟殼巴唔係個個出黎都想讀PHD 架= = 我埋大放射畢業, 之後都唔想再讀書, 出黎做野了

因為我係連登仔口中個d後門狗 想勉勵下讀得下書但未能如願jupas入u既同學仔

其實都係
不過後門狗上到u大部分都係叻過同期jupas入u個批

巴打你之前讀咩科，做緊咩field 研究? 由dse失敗到讀phd的途徑如何?

理科
dse又唔算失敗不過唔夠人爭 讀asso上返u 之後繼續讀純粹個人興趣 途徑同一般ugard無異

講多少少
本來諗住grad後做幾年野儲下工作經驗先 但因為一個on9理由而直上msc 本來又係諗住讀完就算
結果份碩士論文寫得唔錯 prof問我有無興趣繼續做佢學生 我見prof肯收人 而我過多幾年如果想再讀又怕有心無力 機會難得 神推鬼㧬下就踏上不歸路

搵到工未？

呢句真
中學DSE係考你將3年既野背哂入腦
大學係考你點樣運用你識既野

我知係各位勁人面前問呢啲實被人屌死
不過啱啱year 1 第一次做research要做埋literature review, 個目的係睇好多文/電視之類，然後睇完要output 啲咩?

寫返個brief review

有冇工介紹

姐係寫返睇咗啲咩，有咩發現咁?
唔該絲打